【最後一日】八個話選區議會(第一)嘅 爭仇B仲未交報名

仲入緊罩未收齊十個區議員提名
冇2.5M按金？

咪撚柒啦 當然議員(27個鄉事會主席)係冇得提名同投區一區二㗎

王百羽仲有40票提名剩，快啲拎出嚟比熱血王姑娘做plan B！！！

任工黨副主席的麥德正則提問李家偉，初選時本土派曾不停批評民主派，抗爭派記者會亦無邀請傳統泛民人士如立法會議員陳志全，「到底泛民係要嚟殲滅定係團結？」李家偉則回應，黨派之間應要團結，而只要任何人有抗爭的意志也可是抗爭派，他亦希望傳統泛民陳志全當時能在記者會上。政圈盛傳，麥德正獲得傳統泛民政黨支持；泛民兩大政黨民主黨及公民黨，都未有派人出選區議會（一）席位。

荃灣區議員劉卓裕表示，一旦當選會將議席「公有化」，即會捐出扣除稅項後的所有薪酬支援區議會運作，包括建立獨立秘書處。他指，區議會（一）的議員，是推動18區議政平台最重要的人，已聯絡 IT 公司開始有關工作，認為平台要做到可令市民參與公投，更有效地與選民溝通。他希望憑着他商界經驗同執行力，能夠團結民主派不同光譜。

另外大埔區議員、「機場大叔」陳振哲提出到，希望建立一個由八位候選人制定的退選機制，於適當時其他7位候選人退選，以告示眾區議員最終應投哪一位候選人，並詢問在座候選人會否同意方案。除了麥德正未有回答外，所有在座候選人均表示同意。

仇栩欣指「區一」位置最好由無政黨包袱的素人擔任，暗指工黨麥德正為何未如民主黨及公民黨成就大義。麥反駁「區一」沒有友善座位，表明任何政黨都要接受時代考驗及洗禮，若政黨得不到民意授權及支持便應該退出歷史舞台，且政黨要有改善才可生存。

另外，麥德正被主持問及反修例期間現新工會浪潮，但工黨能量反而削減，究竟問題出於何處。麥表示，工黨在初選派出吳敏兒選新西未能出線，不代表工會戰線失敗，可能是群眾支持工會運動，但不認同搞工運一定要進入立法會。

有變數。可能轉戰港島

南區區議會副主席司馬文指，聯席會議是相當好的平台，但要確保大家共同合作，相信議員可以推動有關合作。他又指，作為區議員亦看重經濟、民生等，認為區議會紮根社區，從中取得力量，又指此界別的當選者，需要為區議會對抗官員離開會議等問題。

曾經在機場拆除示威者路障的大埔區議員陳振哲指，自己不能被輕易歸類為「左膠」或「和理非」，強調當需要使用武力或其他極端抗爭時，他會義不容辭，不過他相信是否每次都要用到如此抗爭，他認為需要審時度勢。

莫灝哲在自由發問環節問李家偉，經常提到要令本土成為主流，要如何令更多市民支持本土派的步伐。李回答指，他要在立法會內做先行的意志，在議會內顯示抗爭意志，又指如果無法令更多市民支持，或是他的個人責任。

麥德正比喻選舉沒有「關愛座」 須做事回應市民

工黨麥德正指，東區區議會曾有10名民主派建立聯盟，就算他們的動議沒有通過，亦沒有放棄，認為深入做政策研究、財政分配相當重要，相信作為立法會議員可加強有關工作。他強調，今次選舉沒有讓政黨坐的「關愛座」，任何人當選都要回應市民。

工黨麥德正被視為吸納傳統民主派支持的人選，據筆者所知，民主黨內部曾有人建議結盟去支持工黨，令工黨可奪此席，可是建議未獲太多人支持；另一邊廂，民協欲擺脫傳統泛民影子，未允支持工黨，麥德正可否盡攬該板塊選票，目前成疑。

其實不如搵區一呢班人做地區直選plan b仲好，起碼都叫有啲名氣，有政治綱領
希望仇b出戰地區直選

可能轉做plan b

乜都冇

要鳩噏既，佢過晒啲提名比鄺醫生出更大可能啦
（亦盛傳過）